\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[T1]{fontenc}


\newtheorem*{conjecture}{Przypuszczenie}
\newtheorem*{theorem}{Twierdzenie}
\newtheorem{lemma}{Lemat}
\renewcommand*{\proofname}{Dowód}


\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother


\DeclareMathOperator{\interior}{int}

\begin{document}
\tableofcontents


\section{Wstęp do matematyki}
\subsection{Elementy logiki i teorii zbiorów}

\subsection{Funkcje i relacje}

\subsection{Zbiory liczbowe}
\subsubsection{Liczby wymierne i rzeczywiste}
\subsubsection{Sformułowanie aksjomatu ciągłości - przekroje Dedekinda}
Sformułowanie aksjomatu ciągłości w inny sposób niż ten podany w książce. Można użyć do tego
przekroju Dedekinda (Rudnicki nie podaje tego explicite).

\begin{theorem}
    Jeżeli \(A\) i \(B\) są niepustymi podzbiorami \(\mathbb{R}\) takimi, że:
    \begin{equation}
        \mathbb{R} = A \cup B, \ \ A \cap B = \varnothing,
    \end{equation}
    \begin{equation}
        (x \in A \ \ \land \ \ y \in B) \implies x < y,
    \end{equation}
    to albo zbiór \(A\) ma element największy, albo zbiór \(B\) ma element najmniejszy.
\end{theorem}
\begin{proof}[Dowód]
    Najpierw warto napisać dla jakich sytuacji mamy podział dwóch zbiorów na cały przekrój liczb rzeczywistych.
    Suma tych dwóch zbiorów zadziała dla tychże dwóch sytuacji (domkniętość przedziałów):
    \begin{equation*}
        A=(-\infty, t), \ B=[t,\infty) \ \ \mbox{lub} \ \ A=(-\infty, t], \ B=(t,\infty)
    \end{equation*}
    Zbiór \(B\) jest ograniczony z dołu (elementy zbioru \(A\) są mniejsze, więc znajdziemy ograniczenie dla \(B\) z dołu), 
    więc ma kres dolny (aksjomat ciągłości). Niech \(b = \inf(B)\).
    Ponieważ dowolny element \(a \in A\) ogranicza zbiór \(B\) z dołu, więc \(a \leq b\). Jeżeli \(b \in A\), to z ostatniej
    nierówności wynika, że \(b\) jest elementem największym zbioru \(A\). Jeżeli \(b \in B\), to z definicji kresu dolnego
    \(b\) jest elementem najmniejszym zbioru \(B\). 
\end{proof}

\section{Przestrzenie metryczne II}
\subsection{Zbiory otwarte i domknięte}
\subsubsection{Definicje punktów wewnętrznych, brzegowych i zewnętrznych}
Ustalmy pewną przestrzeń metryczną \((X, d)\). Niech \(A\) będzie podzbiorem tej przestrzeni. Punkt \(x \in A\) nazywamy \emph{punktem wewnętrznym}
zbioru \(A\), jeżeli istnieje takie otoczenie \(K(x, r)\) punktu \(x\), że \(K(x,r) \subset A\). Punkt \(x \in X\) nazywamy
\emph{punktem zewnętrznym} zbioru \(A\), jeżeli istnieje takie otoczenie \(K(x, r)\) punktu \(x\),
że \(K(x, r) \cap A = \emptyset\). Punkt \(x \in X\) nazywamy \emph{punktem brzegowym} zbioru \(A\), jeżeli nie jest punktem
wewnętrznym i nie jest punktem zewnętrznym zbioru \(A\). Z definicji punktu brzegowego wynika, że \(x\) jest punktem
brzegowym, jeżeli dla każdego otoczenia \(K(x, r)\) punktu \(x\) mamy:
\begin{equation*}
    K(x, r) \cap A \neq \emptyset
\end{equation*}
\begin{equation*}
    K(x, r) \cap X \setminus A \neq \emptyset
\end{equation*}
\begin{center}
    \emph{Dodać szczegółowy warunek dla punktu zewnętrznego z definicji p. brzeg i p. wewn}
\end{center}
\newpage
\subsubsection{Przykład 3: Kula jest zbiorem domkniętym}

Kula \(\overline{B}(x_0 , r)\) jest zbiorem domkniętym w przestrzeni metrycznej \((X, d)\).
Wystarczy pokazać, że zbiór \(G = X \setminus \overline{B}(x_0 , r)\)
jest otwarty. Niech \(x \in G\). Wtedy \(d(x, x_0) > r\). Przyjmijmy, że \(\delta = d(x, x_0) - r\). 
Założymy nie wprost, że istnieje przynajmniej jeden element \(e\)
w zbiorze \(B(x, \delta)\) który nie występuje w \(G\). Wtedy dla pewnego elementu \(e\) mamy:
\begin{equation*}
    e \in B(x , \delta)
\end{equation*}
\begin{equation*}
    e \in \overline{B}(x_0 , r)
\end{equation*}
Oznacza to, że pewien punkt \(e\) spełnia dwie nierówności:
\begin{equation*}
    d(e, x) < \delta
\end{equation*}
\begin{equation*}
    d(e, x_0) \leq r 
\end{equation*}
Dodając je stronami otrzymujemy:
\begin{equation*}
    d(e, x) + d(e, x_0) < \delta + r
\end{equation*}
Z nierówności trójkąta zauważamy że:
\begin{equation*}
    d(x, x_0) \leq d(e, x) + d(e, x_0) < \delta + r = d(x, x_0) - r + r = d(x, x_0)
\end{equation*}
\begin{equation*}
    d(x, x_0) < d(x, x_0)
\end{equation*}
Sprzeczność, a zatem, dla \(x \in G\) mamy \(B(x, \delta) \subset G\) więc zbiór \(G\) jest otwarty.

\subsubsection{Dowód twierdzenia 4.}

\begin{theorem}
    Wnętrze zbioru \(A\) jest największym zbiorem otwartym zawartym w \(A\), a domknięcie zbioru \(A\) jest najmniejszym
    zbiorem domkniętym zawierającym \(A\).
\end{theorem}
\begin{proof}[Dowód]
    Niech \(V\) będzie wnętrzem zbioru \(A\). Sprawdzamy, że \(V\) jest zbiorem otwartym. Żeby się o tym przekonać
    wystarczy pokazać, że \(K(x, \epsilon) \subset V\). Dla dowolnego punktu \(x \in V\)
    istnieje jego otoczenie \(K(x, \epsilon)\) zawarte w \(A\) (definicja punktu wewnętrznego). Wiemy, że kula jest zbiorem
    otwartym, więc dowolny punkt \(y \in K(x, \epsilon)\) jest punktem wewnętrzym zbioru \(K(x, \epsilon)\). Skoro \(y\)
    jest punktem wewnętrznym zbioru \(K(x, \epsilon)\) to istnieje otoczenie \(K(y, \delta) \subset K(x, \epsilon) \)
    (znowu, definicja punktu wewnętrznego). Mamy więc następującą sytuację:
    \begin{equation*}
        K(y, \delta) \subset K(x, \epsilon)
    \end{equation*}
    oraz
    \begin{equation*}
        K(x, \epsilon) \subset A
    \end{equation*}
    stąd mamy zatem:
    \begin{equation*}
        K(y, \delta) \subset A
    \end{equation*}
    więc \(y\) będący dowolnym punktem \(K(x, \epsilon)\) jest punktem wewnętrznym zbioru \(A\), inaczej, \(y \in V\).
    Pokazaliśmy, więc, że jeśli \(y \in K(x, \epsilon)\) to również \(y \in V\) a zatem \(V\) jest zbiorem otwartym.
    Teraz pokażemy, że \(V\) jest największym zbiorem otwartym zawartym w \(A\). Niech \(U\) będzie dowolnym zbiorem
    otwartym zawartym w \(A\). Wtedy dowolny punkt \(x \in U\) jest punktem wewnętrznym zbioru \(U\), ściślej mówiąc,
    dla dowolnego \(x\) w \(U\) istnieje otoczenie \(K(x, \epsilon)\) zawarte w \(U\). Mamy zatem:
    \begin{equation*}
        K(x, \epsilon) \subset U
    \end{equation*}
    \begin{equation*}
        U \subset A
    \end{equation*}
    tak więc:
    \begin{equation*}
        K(x, \epsilon) \subset A
    \end{equation*}
    a to oznacza, że \(x\) jest punktem wewnętrznym zbioru \(A\), czyli \(x \in V\). Ostatecznie zatem:
    \begin{equation*}
        x \in U \implies x \in V \iff U \subset V
    \end{equation*}
    i \(V\) jest największym zbiorem otwartym zawartym w \(A\).
    \newline
    Chcemy sprawdzić, że \(\overline{A}\) jest \emph{najmniejszym} zbiorem domkniętym zawierającym zbiór \(A\).
    Z definicji \(\overline{A} = W \cup B\), tzn. domknięcie zbioru jest sumą zbioru punktów wewnętrznych i zbioru
    punktów brzegowych. Biorąc w takim razie dopełnienienie domknięcia \(A\) otrzymujemy:
    \begin{equation*}
        \overline{A}^{c} = W^c \cap B^c = X \setminus \overline{A}
    \end{equation*}
    Zbiór \(X \setminus \overline{A}\) posiada wszystkie punkty zewnętrzne zbioru \(A\). Możemy na to popatrzeć również
    w inny sposób. Zbiór \(X \setminus \overline{A}\) jest \emph{wnętrzem} zbioru \(X \setminus A\) (uwaga na poziome kreski).
    Wnętrze zbioru to największy zbiór otwarty zawarty w tym zbiorze, zatem \(X \setminus \overline{A} \subset X \setminus A\)
    W takim razie  \(\overline{A}\) jest domknięty i \(A \subset \overline{A}\),
    gdzie użyliśmy faktu: jeśli \(A\) jest podzbiorem \(B\) to dopełnienie \(B\) jest podzbiorem dopełnienia \(A\).
    Pozostaje pytanie: Dlaczego \(\overline{A}\) jest w takim razie \emph{najmniejszym} zbiorem domkniętym zawierającym zbiór \(A\).

    \begin{lemma}
        Każdy punkt brzegowy zbioru domkniętego \(F\) należy do tego zbioru.
    \end{lemma}
    \begin{proof}[Dowód]
        Załóżmy, nie wprost, że istnieje punkt brzegowy \(x\) zbioru domkniętego \(F\), który nie należy do tego zbioru.
        Wtedy \(x \in X \setminus F\). Zbiór \(X \setminus F\) jest otwarty więc dla punktu \(x\) istnieje otoczenie
        takie, że \(K(x, r) \subset X \setminus F\). Wtedy dowolny element otoczenia \(K(x, r)\) zawiera się w
        \(X \setminus F\) i \emph{nie} zawiera się w \(F\), tzn. \(K(x, r) \cap F = \emptyset\) co przeczy
        definicji punktu brzegowego.
    \end{proof}
    \begin{lemma}
        Niech \((X, d)\) będzie pewną przestrzenią metryczną. Wtedy jeśli \(A\) i \(F\) są podzbiorami tej przestrzeni
        metrycznej oraz \(A \subset F\) to \(F\) zawiera w sobie domknięcie \(A\).
    \end{lemma}
    \begin{proof}
        Chcemy pokazać, że zbiór punktów wewnętrznych oraz zbiór punktów brzegowych zawiera się w zbiorze domkniętym \(F\).
        Zbiór punktów wewnętrznych to największy zbiór otwarty zawarty w \(A\) więc \(\interior{(A)} \subset A \subset F\).
        Teraz pokazujemy, że zbiór punktów brzegowych również zawiera się w \(F\). Załóżmy nie wprost, że istnieje
        punkt brzegowy \(x\) zbioru \(A\), który nie jest elementem zbioru \(F\). Wtedy \(x\) należy do zbioru otwartego
        \(X \setminus F\). To znaczy, że \(x\) jest punktem zewnętrznym zbioru \(F\) czyli istnieje otoczenie \(K(x, r)\)
        takie, że \(K(x,r) \cap F = \emptyset\). Wtedy dowolny punkt należący do tego otoczenia \emph{nie} należy do \(F\).
        W takim razie dowolny punkt tego otoczenia nie należy do \(A\) co daje nam sprzeczność z założeniem: \(K(x, r) \cap A \neq \emptyset\). 
    \end{proof}
\end{proof}

\subsubsection{Jeśli zbiór jest domknięty i ograniczony w \(\mathbb{R}\) to kresy górne i dolne są w nim zawarte}
\begin{theorem}
    Niech \(A\) będzie domkniętym i ograniczonym podzbiorem \(\mathbb{R}\). Jeżeli \(M = \sup(A)\), to 
    \(M \in A\).
\end{theorem}
\begin{proof}[Dowód]
    Liczba \(M\) jest kresem górnym \(A\), więc dla dowolnego \(n\) naturalnego istnieje taki
    punkt \(x_n\) ze zbioru \(A\), że (dopisek, skoro dla dowolnego \(\epsilon\) to działa to można podstawić \(\frac{1}{n}\)):
    \begin{equation*}
        M - \frac{1}{n} \leq x_n \leq M.
    \end{equation*}
    Stąd \(M = \lim\limits_{n \to \infty} x_n\) i ponieważ zbiór \(A\) jest domknięty, więc \(M \in A\).
    % Analogicznie postępujemy dla infimum. Dla celów poznawczych autor rozpisze się znacznie bardziej niż jest tego potrzeba.
    % Liczba \(m\) jest kresem dolnym \(A\), więc dla dowolnego \(n\) naturalnego
    % istnieje taki punkt \(x_n\) ze zbioru \(A\), że:
    % \begin{equation*}
    %     5
    % \end{equation*}
\end{proof}
\begin{center}
    PONIŻSZE NIE SPRAWDZONE JESZCZE
\end{center}
\begin{theorem}
    Niech \(A\) będzie domkniętym i ograniczonym podzbiorem \(\mathbb{R}\). Jeżeli \(m = \inf(A)\), to 
    \(m \in A\).
\end{theorem}
\begin{proof}[Dowód]
    Liczba \(m\) jest ograniczeniem dolnym zbioru \(A\), więc dowolny element tego zbioru jest większy bądź równy niż
    \(m\). Niech \(epsilon = \frac{1}{n}\) dla dowolnego \(n \in \mathbb{N}\). 
    Z definicji kresu dolnego istnieje wtedy taki element \(x_n\) że:
    \begin{equation*}
        m + \epsilon > x_n
    \end{equation*}
    Łącząc powyższe nierówności otrzymujemy:
    \begin{equation*}
        m + \epsilon > x_n \geq m
    \end{equation*}
    Z twierdzenia o trzech ciągach wynika, że \(m = \lim\limits_{n \to \infty} x_n\). Z założenia, że zbiór \(A\) jest
    domknięty wynika, że granica \(m\) ciągu \(x_n\) jest elementem zbioru \(A\).
\end{proof}

\begin{center}
    PONIŻSZE NIE SPRAWDZONE JESZCZE
\end{center}
\subsubsection{Równoważność metryk i zwartość zbioru}
\begin{theorem}
    Jeżeli w przestrzeni metrycznej mamy dwie metryki równoważne, to zbiór zwarty w jednej metryce jest zbiorem zwartym w drugiej
    metryce.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Niech metryki \(d_{1} \ \mbox{oraz} \ d_{2}\) będą równoważne w przestrzeni metrycznej \(X\).
    Dla dowolnego \(r > 0\) i punktu \(x\) w \(A\) istnieje \(\delta > 0\) taka że \(K(x, \delta)_{d_1} \subset K(x, r)_{d_2}\).
    Niech \(A\) będzie zwartym podzbiorem tej przestrzeni w metryce \(d_1\). Dowolny ciąg
    \((x_n)\) o wyrazach w \(A\) zawiera podciąg \((x_{p_n})\) zbieżny do \(x \in A\). Zatem prawie wszystkie wyrazy
    ciągu \((x_{p_n})\) należą do \(K(x, \delta)_{d_1}\). Stąd, prawie wszystkie wyrazy ciągu \((x_{p_n})\)
    należą do \(K(x, r)_{d_2}\). Zatem zbiór \(A\) jest też zwarty w metryce \(d_2\).
\end{proof}

\subsubsection{Zbiór liczb rzeczywistych nie jest zbiorem zwartym}
Zbiór liczb rzeczywistych nie jest zbiorem zwartym. Zauważmy, że ciąg \((x_n)\) o wyrazach \(x_n = n\) jest rozbieżny do
nieskończoności. Każdy podciąg ciągu rozbieżnego do nieskończoności jest również rozbieżny do nieskończoności więc \((x_n)\)
nie zawiera podciągu zbieżnego do punktu w \(\mathbb{R}\).

\subsection{Zbiór domknięty i ograniczony w \(\mathbb{R}^m\) a zwartość}
\begin{center}
    Poniższe jeszcze do przemyślenia
\end{center}
\begin{theorem}
    Zbiór domknięty i ograniczony w \(\mathbb{R}^m\) jest zbiorem zwartym.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Niech \(A\) będzie domkniętym i ograniczonym podzbiorem \(\mathbb{R}^m\). 
    Rozważmy dowolny ciąg \((x_n)\) o wyrazach w \(A\). Wiadome, jest, że
    \emph{każdy ciąg ograniczony o wyrazach w przestrzeni} \(\mathbb{R}^m\) \emph{ma podciąg zbieżny} (2.2.5 Twierdzenie 11).
    W takim razie ciąg \((x_{p_n})\) - który jest podciągiem ciągu \((x_n)\) - ma pewną granicę \(x \in \mathbb{R}^m\).
    Granica ta musi być elementem zbioru \(A\) bo z założenia, \(A\) jest zbiorem domkniętym. 
\end{proof}

\subsubsection{Każdy zbiór zwarty jest domknięty}
\begin{theorem}
    Każdy zbiór zwarty jest domknięty.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Niech \(A\) będzie zbiorem zwartym, a \((x_n)\) ciągiem zbieżnym punktów ze zbioru \(A\).
    Niech \(x = \lim\limits_{n \to \infty} x_n\). Dowolny podciąg ciągu \((x_n)\) ma również granicę \(x\) (bo \(x_n\) zbieżny).
    Ze zwartości zbioru \(A\) wynika, że \emph{istnieje} (dlaczego istnieje? Dlaczego nie każdy?) podciąg ciągu \((x_n)\)
    zbieżny do punktu ze zbioru \(A\). Wszystkie podciągi \(x_n\) mają taką samą granicę \(x\), a skoro istnieje podciąg
    którego granica jest punktem w \(A\) to znaczy, że wszystkie te podciągi mają granicę w \(A\) (bo jest jedna, unikatowa).
    Zatem \(x \in A\), a więc zbiór \(A\) jest domknięty bo granica dowolnego ciągu punktów z tego zbioru należy do tego zbioru. 
\end{proof}
\subsubsection{Domknięty podzbiór zbioru zwartego jest zwarty}
\begin{theorem}
    Domknięty podzbiór zbioru zwartego jest zwarty.
\end{theorem}
\begin{proof} 
    Niech \(B\) będzie domkniętym zbiorem zawartym w \(A\). Niech \(A\) również będzie zwarty. Weźmy dowolny ciąg (nie
    czynimy założenia o zbieżności) \((y_n)\) o wyrazach w zbiorze \(B\). Zauważmy, że dowolny wyraz ciągu w 
    \(B\) jest też wyrazem w \(A\) (zawarcie zbioru B w A). W takim razie ze zwartości \(A\), dowolny podciąg \((y_{p_n})\) jest 
    zbieżny do punktu \(y \in A\). Zbiór \(B\) jest zbiorem domkniętym, zatem granica podciągu \((y_{p_n})\)
    musi być elementem \(B\). Pokazaliśmy zatem, że dowolny ciąg \((y_n)\) wyrazów w \(B\) ma podciąg zbieżny
    do punktu w \(B\). Zatem \(B\) jest zbiorem zwartym.
\end{proof}
\begin{theorem}
    
\end{theorem}

\subsection{Przestrzeń zupełna}
\subsubsection{Warunek Cauchy'ego}

\begin{theorem}
    Każdy ciąg zbieżny spełnia warunek Cauchy'ego.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Dowód polega na umiejętnym skorzystaniu z definicji (plus warunek trójkąta) oraz pamiętaniu o tym, że możemy używać
    różnych literach do oznaczania indeksu i jeśli jeden indeks będzie większy niż drugi, dopóki indeksy będą
    większe niż pewna liczba naturalna dająca nam nierówność z epsilonem, dopóty będzie można dodać do siebie nierówności.
    Niech zatem \((x_n)\) będzie zbieżnym ciągiem w pewnej przestrzeni metrycznej \((X, d)\). Niech \(x = \lim\limits_{n \to \infty} x_n\).
    Ustalmy \(\epsilon > 0\). Z definicji granicy mamy wtedy dla \(n \geq n_0\) oraz \(m \geq n_0\):
    \begin{equation*}
        d(x_n, x) < \frac{\epsilon}{2}
    \end{equation*}
    \begin{equation*}
        d(x_m, x) < \frac{\epsilon}{2}
    \end{equation*}
    dodając stronami nierówność wychodzimy na:
    \begin{equation*}
        d(x_n, x) + d(x_m, x) < \frac{\epsilon}{2} + \frac{\epsilon}{2} = \epsilon
    \end{equation*}
    i nierówność trójkąta:
    \begin{equation*}
        d(x_n, x_m) \leq d(x_n, x) + d(x_m, x) <  \epsilon
    \end{equation*}
    czyli ciąg zbieżny spełnia warunek Cauchy'ego.
\end{proof}

\begin{theorem}
    Każdy ciąg spełniający warunek Cauchy'ego jest ograniczony.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Zakładamy, że ciąg \(x_n\) pewnej przestrzeni metrycznej spełnia warunek Cauchy'ego. Wtedy dla
    \(n_0\) mamy \(d(x_n , x_{n_{0}}) < \epsilon\) (obsadzamy wyraz z indeksem od którego nierówność w granicy jest spełniona).
    Teraz szukamy promienia \(r\), takiego który jest największy spośród: \(\epsilon\)-a i odległości między wyrazami ciągu od 
    początku ciągu (\(n = 1\)) aż do wyrazu tuż przed wyrazem z indeksem \(n_0\) i wyrazem o indeksie \(n_0\).
    \begin{equation*}
        r = \max\{\epsilon, d(x_1, x_{n_0}), d(x_2, x_{n_0}), \dots, d(x_{n_{0} - 1}, x_{n_0})\}
    \end{equation*}
    tzn. zbieramy razem epsilona oraz wszystkie wyrazy, które \emph{nie} spełniają nierówności z warunku Cauchy'ego i szukamy
    pośród tych wyrazów wyrazu maksymalnego. Jeżeli w ten sposób go dobierzemy, mamy gwarancję, że \emph{każda} odległość pomiędzy
    dowolnym wyrazem, a wyrazem o indeksie \(n_0\) będzie mniejsza lub większa niż nasze \(r\) (nierówność ostra implikuje nieostrą).
    Jest tak dlatego, że nasze \(r\) będzie albo równe epsilonowi albo większe (ściśle) od niego zatem \(r\) będzie większe od każdej
    odległości od wyrazu o indeksie \(n_0\) (w szczególności, większe niż odległości z warunku Cauchy'ego).
    Mamy wtedy \emph{dla dowolnego wyrazu}:
    \begin{equation*}
        d(x_n, x_{n_{0}}) \leq r
    \end{equation*}
    Stąd, znaleźliśmy warunek na kulę domkniętą obejmującą każdy wyraz ciągu \( x_n \in \overline{K}(x_{n_{0}}, r)\),
    zatem ciąg jest ograniczony.
\end{proof}

\subsubsection{Warunek Cauchy'ego a metryki jednostajnie równoważne}
\subsubsection{Zbieżność ciągów w metrykach a równoważność}
\subsubsection{Równoważność zupełności dla metryk}
\subsubsection{Przykład 6 - przestrzeń zupełna a liczby niewymierne}
\subsubsection{Każda przestrzeń zwarta jest zupełna}
Zaczniemy od lematu, który pomoże nam w końcowej fazie dowodu:
\begin{lemma}
    Niech \((x_n)\) będzie dowolnym ciągiem w przestrzeni metrycznej \(X\) a \((x_{p_{n}})\) będzie jego podciągiem.
    Wtedy:
    \begin{equation*}
        p_n \geq n
    \end{equation*}
    dla dowolnego \(n \in \mathbb{N}\).
\end{lemma}
\begin{proof}
    Dla \(n = 1\) nierówność \(p_1 \geq n = 1\) jest oczywista bo \(p_n \in \{1, 2, 3, 4, \dots\}\).
    Załóżmy, że  \(p_n \geq n\) dla \(n \in \mathbb{N}\). Pokażemy, że \(p_{n + 1} \geq n + 1\).
    DALSZA CZĘŚĆ POJAWI SIĘ TUTAJ
\end{proof}
\begin{theorem}
    Każda przestrzeń zwarta jest zupełna.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Niech \((x_n)\) będzie ciągiem spełniającym waruenk Cauchy'ego, a \(\epsilon\) liczbą dodatnią. Przestrzeń \(X\) jest
    zwarta, zatem ciąg \((x_n)\) zawiera podciąg zbieżny \((x_{p_n})_{n \in \mathbb{N}}\). 
    Niech \( x = \lim\limits_{n \to \infty} x_{p_n}\). Z definicji granicy istnieje takie \(n_0 \in \mathbb{N}\), że:
    \begin{equation} \label{kazda_przestrzen_zwarta_jest_zupelna: 3}
        d(x_{p_n}, x) < \frac{\epsilon}{2} \ \ \mbox{dla} \ \ n \geq n_0.
    \end{equation}
    Z warunku Cauchy'ego istnieje taka liczba \(n_1 \in \mathbb{N}\), że:
    \begin{equation} \label{kazda_przestrzen_zwarta_jest_zupelna: 4}
        d(x_m , x_n) < \frac{\epsilon}{2} \ \ \mbox{dla} \ \ m \geq n_1 \ \ \mbox{i} \ \ n \geq n_1.
    \end{equation}
    Obierzmy \(n_2 = \max\{n_0 , n_1\}\). Zauważmy, że:
    \begin{equation*} 
        p_n \geq n \ \ \mbox{CZEMU??}
    \end{equation*}
    Łącząc zatem warunek trójkąta, oraz \eqref{kazda_przestrzen_zwarta_jest_zupelna: 3}
    i \eqref{kazda_przestrzen_zwarta_jest_zupelna: 4} otrzymujemy (CZEMU??????):
    \begin{equation*}
        d(x, x_m) \leq d(x, x_{p_n}) + d(x_{p_n}, x_m) < \frac{\epsilon}{2} + \frac{\epsilon}{2} = \epsilon \ \ \mbox{CZEMU??}
    \end{equation*}
    dla \(n \geq n_2\) i \(m \geq n_2\). Zatem:
    \begin{equation*}
        d(x, x_{m}) < \epsilon
    \end{equation*}
    dla \(m \geq n_2\), więc ciąg \((x_n)\) jest zbieżny.
\end{proof}

\section{Granica i ciągłość funkcji}

\subsection{Punkt izolowany (taki co nie jest punktem skupienia)}

Moje źródło tak definiuje punkt skupienia: Niech \(X, Y\) będą przestrzeniami metrycznymi. Punkt \(x_0 \in X\) nazywamy
\emph{punktem skupienia zbioru} \(A \subset X\), jeżeli istnieje taki ciąg punktów \((x_n)\), że
\begin{equation*}
    x_n \in A, \ \ x_n \neq x_0 \ \ \mbox{dla} \ \ n \in \mathbb{N},
\end{equation*}
oraz
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} x_n = x_0
\end{equation*}

Kilka faktów o punktach izolowanych:
\begin{itemize}
    \item Punkt izolowany jakiegoś zbioru \(A \subset X\) \emph{zawsze} należy do zbioru \(A\)
\end{itemize}

Przykład, weźmy \(A = \{\frac{1}{n}: n \in \mathbb{N}\}\), gdzie \(X = \mathbb{R}\) ze zwykłą metryką \(d(x,y) = |x - y|\).
Wtedy jedynym punktem skupienia \(A\) jest \(0\), które do \(A\) nie należy. W takim razie skoro każdy punkt z \(A\)
nie jest jego punktem skupienia, to każdy z nich jest punktem izolowanym \(A\) czyli zbiór punktów izolowanych \(A\) to \(A\).

W takim razie punkt, który nie jest punktem skupienia nazywamy punktem izolowanym tj: punkt izolowany \(x_0\) zbioru \(A \subset X\), to taki punkt
gdzie dla \emph{dowolnego} ciągu \((x_n)\) mamy spełnione następujące własności:
\begin{equation*}
    x_n \in A, \ \ x_n \neq x_0 \ \ \mbox{dla} \ \ n \in \mathbb{N},
\end{equation*}
oraz
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} x_n \neq x_0
\end{equation*}
czyli główna różnica to: dowolny ciąg oraz brak granicy równej \(x_0\) w nieskończoności (nie zbiega)

\subsection{Punkt skupienia/ Punkt izolowany a ciągłość}
\begin{center}
    DODAĆ DOWÓD \(f\) ciągła w \(x_0\) \(\iff\) \(\lim_{x \to x_0} f(x) = f(x_0)\)
\end{center}
\begin{center}
    DODAĆ DOWÓD Jeśli \(x_0\) punktem izolowanym to funkcja jest ciągła w \(x_0\)
\end{center}

\subsection{Ciągłość funkcji a wybór metryki}

\begin{center}
    TODO
\end{center}

\subsection{Obcięcie funkcji a ciągłość}

\begin{center}
    TODO
\end{center}

\subsection{Punkty skupienia informacje}

\begin{enumerate}
    \item Czy najpierw trzeba pokazać istnienie punktu skupienia?
    \begin{itemize}
        \item Nie, gdy szukamy granicy funkcji w jakimś punkcie to tak naprawdę pośrednio szukamy punktu skupienia tej funkcji.
    \end{itemize}
    \item Czy on jest nieodłączną częścią granicy (stoi przy \(x \to x_0\))?
    \begin{itemize}
        \item Tak, def. Heinego
    \end{itemize}
    \item Czy za każdym razem gdy wciągamy z czegoś granicę to pokazujemy, że coś jest punktem skupienia?
    \begin{itemize}
        \item Tak, można jeszcze punkt izolowany ale nie jest to ciekawe
    \end{itemize}
    \item O czym informuje nas punkt skupienia?
    \begin{itemize}
        \item Czy po danym punkcie możemy w ogóle "zbiegać w nieskończoności".
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Dowód równoważności definicji Heinego i Cauchy'ego - pytania i odpowiedzi}

Ma granicę \(g\) w punkcie \(x_0\) \(\implies\)

\begin{enumerate}
    \item Czy metryka dla kuli tutaj jest inna niż dla sąsiedztwa? (\(\rho\) vs \(d\)) Tzn. inaczej mierzymy dystans w tych zbiorach?
    \item Dlaczego \(\delta\) może zależeć od \(n\)?
    \item Skąd wiemy, że istnieje \(\delta_n = \frac{1}{n}\)?
    \item Skąd wiemy, że DLA \(\delta_n = \frac{1}{n}\) istnieje \(x_n \neq x_0\)?
    \item Ogólnie cała linijka dla (5), czemu natychmiast, czemu sprzeczność
\end{enumerate}

Spełniony warunek epsilon-delta i implikacja \(\implies\)

\begin{enumerate}
    \item Czemu, \(x\) nie może się równać \(x_0\) dla (6)
\end{enumerate}

\subsection{Ciągłość za pomocą zbiorów otwartych/domkniętych}

Dlaczego przy założeniu \(f\) jest funkcją ciągłą mamy w dowodzie takie rozumowanie:
\begin{equation*}
    x \in K(x_0, \delta) \implies f(x) \in K(y_0, \epsilon).
\end{equation*}
a potem mamy, jeżeli \(x \in K(x_0, \delta)\), to \(x \in f^{-1}(U)\) co dowodzi, że \(f^{-1}(U)\)
jest otwarty (przyp. ja -> prawdopodobnie z definicji przeciwobrazu).\par
%
Teraz w drugą stronę, skąd to działa, (przepisanie warunku) (przyp. ja -> prawdopodobnie z definicji przeciwobrazu):
\begin{equation*}
    K(x_0, \delta) \subset f^{-1}(U)
\end{equation*}
na postać:
\begin{equation*}
    x \in K(x_0, \delta) \implies f(x) \in U
\end{equation*}
i można powiedzieć, że koniec dowodu warunku (4).

\begin{center}
    DODAĆ DOWÓD Z PRZYPADKIEM CIĄGŁOŚĆ \(\iff\) PRZECIWOBRAZ DOWOLNY ZBIÓR DOMKNIĘTY JEST ZBIOREM DOMKNIĘTYM
\end{center}

\subsection{Spełniony warunek Lipschitza dla funkcji implikuje ciągłość}

Jak związać \(\delta = \frac{\epsilon}{L}\) w kwestii kwantyfikatora "istnieje" do warunku (4).

\subsection{Granica złożenia funkcji}

W Twierdzeniu 3 (złożenie funkcji):

\begin{itemize}
    \item Czy \(y_n\) to po prostu uproszczenie notacji?
    \item \(y_n\) jest zbieżny do tego samego punktu co \(f(x_n)\)
    \item Z założenia ciągłości \(g\) dowolny ciąg zbieżny do \(y_0\) wystarczy, czyli naszym dowolnym jest \(y_n\)?
\end{itemize}

\subsection{Ciągłość a zwartość dziedziny i funkcja odwrotna}

\newpage
\begin{theorem}
    Niech \(X\) będzie przestrzenią zwartą, a \(f: X \to Y\) niech będzie odwzorowaniem
    ciągłym i wzajemnie jednoznacznym. Wtedy funkcja odwrotna \(f^{-1}\) jest ciągła.
\end{theorem}
\begin{proof}[Dowód]
    Niech \(y_0 \in Y\) i \((y_n)\) będzie ciągiem punktów z \(Y\) zbieżnym do \(y_0\).
    Niech \(g = f^{-1}\) i \(x_n = g(y_n)\) dla \(n = 0,1,2 \dots\). Sprawdzimy, że
    \(\lim_{n \to \infty} x_n = x_0\). Przypuśćmy, że \(x_0\) nie jest granicą ciągu \((x_n)\).
    Wtedy istnieje \(\epsilon > 0\) i taki podciąg \((x_{p_n})\), że \(d(x_{p_n}, x_0) \geq \epsilon\).
    Ponieważ, przestrzeń \(X\) jest zwarta, więc z ciągu \((x_{p_n})\) możemy wybrać podciąg \((x_{r_n})\)
    zbieżny do pewnego punktu \(\overline{x} \in X\), \(\overline{x} \neq x_0\). Z ciągłości funkcji
    \(f\) otrzymujemy:
    \begin{equation*}
        \lim_{n \to \infty} f(x_{r_n}) = f(\overline{x}).
    \end{equation*}
    Ponieważ \(y_{r_n} = f(x_{r_n})\) oraz \(\lim_{n \to \infty} y_n = y_0\) więc \(y_0 = f(\overline{x})\).
    Z różnowartościowości funkcji \(f\) otrzymujemy \(y_0 = f(x_0) \neq f(\overline{x})\), co prowadzi
    do sprzeczności. Zatem funkcja \(f^{-1}\) jest ciągła.
\end{proof}
\begin{center}
    \textbf{Pytania}
\end{center}
\begin{itemize}
    \item Czemu zezwalamy na \(0\) w indeksach dla \(x_n = g(y_n)\)?
    \item Technika dowodu -> przypuszczenie o nie istnieniu granicy w punkcie a użycie podciągu - jak to działa i czemu musimy napisać nierówność nieostrą z epsilonem
    skoro potem się nie pojawia i go nie używamy
    \item Czemu wybierając podciąg podciągu z granicą \(\overline{x}\) ona musi spełniać \(\overline{x} \neq x_0\)?
    \item Czemu w sumie mamy linjkę "Ponieważ \(y_{r_n} = f(x_{r_n})\) oraz \(\lim_{n \to \infty} y_n = y_0\) więc \(y_0 = f(\overline{x})\)"?
    Ok, linijka o zbieżności \(y_n\) do \(y_0\) wynika z tego ze w pierwszym zdaniu tak założyliśmy,
    natomiast nie czaję czemu mam równość na podwójnym "obcięciu" indeksów do podciągu-podciągu
    \item Czemu \(y_0 = f(x_0) \neq f(\overline{x})\)
\end{itemize}
\begin{center}
    \textbf{Odpowiedzi}
\end{center}
\begin{itemize}
    \item Clever zapis, po prostu \(y_0\) jest granicą ciągu \(y_1, y_2, y_3, \dots\)
\end{itemize}

\subsection{Funkcja rzeczywista, ciągła i monotoniczna a funkcja odwrotna}

\begin{itemize}
    \item Co to jest przedział \(P\) z niepustym wnętrzem
    \item Notacja ----- co to jest \(g: f(P) \to P\) gdy \(P\) jest przedziałem? (co to jest f(P) ściśle mówiąc)
    \item Czemu pozwalamy \(P_1\) być przedziałem obustronnie domkniętym skoro definicja otoczenia mówi nam
    o (w przypadku linii rzeczywistej) otwartości obustronnej dla otoczenia (kula otwarta)
    \item Klaryfikacja końców przedziału, niespecjalnie rozumiem
    \item Przedział domknięty obustronnie w \(\mathbb{R}\) jest zbiorem zwartym? \([x_0 - \epsilon, x_0 + \epsilon]\)
    \item Czemu możemy użyć twierdzenie 5 o ciągłości funkcji odwrotnej skoro nie ma założenia o bijekcji?
    \item 
\end{itemize}

\subsection{Arytmetyka granic funkcji}

Niech \(f\) oraz \(g\) bedą funkcjami określonymi na pewnej przestrzeni metrycznej \(X\) o wartościach
w \(\mathbb{R}\) bądź w \(\mathbb{C}\). Niech także te funkcje mają skończone granice:
\begin{equation*}
    \lim_{x \to x_0} f(x) = p \ \ \ \ i \ \ \ \ \lim_{x \to x_0} g(x) = q
\end{equation*}

\subsubsection{Dodawanie granic funkcji}

Udowodnimy prawdziwość wzoru:
\begin{equation*}
    \lim_{x \to x_0}(f(x) + g(x)) = p + q
\end{equation*}

Niech \(z(x) = f(x) + g(x)\). Niech \(z_n\) będzie ciągiem takim, że \(z_n \neq x_0\) dla \(n \in \mathbb{N}\) oraz zbieżnym do \(x_0\).
Pokażemy, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = p + q\). Z założenia o istnieniu granic dla \(f\) i \(g\):
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} f(z_n) = p
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} g(z_n) = q
\end{equation*}

Mamy zatem:
\begin{equation*}
    p + q = \lim_{x \to x_0} f(x) + \lim_{x \to x_0} g(x) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} f(z_n) + \lim_{n \to \infty} g(z_n) =
\end{equation*}
Korzystając teraz z arytmetyki granic dla ciągów:
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} (f(z_n) + g(z_n)) = \lim_{n \to \infty} z(z_n)
\end{equation*}

Pokazując, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = p + q\) pokazaliśmy zatem, że:
\begin{equation*}
    p + q = \lim_{x \to x_0} z(x) = \lim_{x \to x_0} (f(x) + g(x)) = \lim_{x \to x_0} f(x) + \lim_{x \to x_0} g(x)
\end{equation*}

\subsubsection{Odejmowanie granic funkcji}

Udowodnimy prawdziwość wzoru:
\begin{equation*}
    \lim_{x \to x_0}(f(x) - g(x)) = p - q
\end{equation*}

Niech \(z(x) = f(x) - g(x)\). Niech \(z_n\) będzie ciągiem takim, że \(z_n \neq x_0\) dla \(n \in \mathbb{N}\) oraz zbieżnym do \(x_0\).
Pokażemy, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = p - q\). Z założenia o istnieniu granic dla \(f\) i \(g\):
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} f(z_n) = p
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} g(z_n) = q
\end{equation*}

Mamy zatem:
\begin{equation*}
    p - q = \lim_{x \to x_0} f(x) - \lim_{x \to x_0} g(x) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} f(z_n) - \lim_{n \to \infty} g(z_n) =
\end{equation*}
Korzystając teraz z arytmetyki granic dla ciągów:
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} (f(z_n) - g(z_n)) = \lim_{n \to \infty} z(z_n)
\end{equation*}

Pokazując, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = p - q\) pokazaliśmy zatem, że:
\begin{equation*}
    p - q = \lim_{x \to x_0} z(x) = \lim_{x \to x_0} (f(x) - g(x)) = \lim_{x \to x_0} f(x) - \lim_{x \to x_0} g(x)
\end{equation*}

\subsubsection{Mnożenie granic funkcji}

Udowodnimy prawdziwość wzoru: 
\begin{equation*}
    \lim_{x \to x_0}(f(x) \cdot g(x)) = p \cdot q
\end{equation*}

Niech \(z(x) = f(x) \cdot g(x)\). Niech \(z_n\) będzie ciągiem takim, że \(z_n \neq x_0\) dla \(n \in \mathbb{N}\) oraz zbieżnym do \(x_0\).
Pokażemy, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = p \cdot q\). Z założenia o istnieniu granic dla \(f\) i \(g\):
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} f(z_n) = p
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} g(z_n) = q
\end{equation*}

Mamy zatem:
\begin{equation*}
    p \cdot q = \lim_{x \to x_0} f(x) \cdot \lim_{x \to x_0} g(x) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} f(z_n) \cdot \lim_{n \to \infty} g(z_n) =
\end{equation*}
Korzystając teraz z arytmetyki granic dla ciągów:
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} (f(z_n) \cdot g(z_n)) = \lim_{n \to \infty} z(z_n)
\end{equation*}

Pokazując, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = p \cdot q\) pokazaliśmy zatem, że:
\begin{equation*}
    p \cdot q = \lim_{x \to x_0} z(x) = \lim_{x \to x_0} (f(x) \cdot g(x)) = \lim_{x \to x_0} f(x) \cdot \lim_{x \to x_0} g(x)
\end{equation*}

\subsubsection{Dzielenie granic funkcji}

Udowodnimy prawdziwość wzoru: 
\begin{equation*}
    \lim_{x \to x_0}(\frac{f(x)}  {g(x)}) = \frac{p}{q}
\end{equation*}

przy czym wzmocnimy nasze założenie, tj. \(q \neq 0\) oraz \(g(x) \neq 0\).

Niech \(z(x) = \frac{f(x)}{g(x)}\). Niech \(z_n\) będzie ciągiem takim, że \(z_n \neq x_0\) dla \(n \in \mathbb{N}\) oraz zbieżnym do \(x_0\).
Pokażemy, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = \frac{p}{q}\). Z założenia o istnieniu granic dla \(f\) i \(g\):
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} f(z_n) = p
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \lim_{n \to \infty} g(z_n) = q \neq 0
\end{equation*}

Mamy zatem:
\begin{equation*}
    \frac{p}{q} = \frac{\lim_{x \to x_0} f(x)} {\lim_{x \to x_0} g(x)} = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \frac{\lim_{n \to \infty} f(z_n)} {\lim_{n \to \infty} g(z_n)} =
\end{equation*}
Korzystając teraz z arytmetyki granic dla ciągów:
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} (\frac{f(z_n)} {g(z_n)}) = \lim_{n \to \infty} z(z_n)
\end{equation*}

Pokazując, że \(\lim_{n \to \infty} z(z_n) = p \cdot q\) pokazaliśmy zatem, że:
\begin{equation*}
    \frac{p}{q} = \lim_{x \to x_0} z(x) = \lim_{x \to x_0} (\frac{f(x)} {g(x)}) = \frac{\lim_{x \to x_0} f(x)} {\lim_{x \to x_0} g(x)}
\end{equation*}



\subsection{Arytmetyka granic funkcji - funkcje ciągłe}

Niech \(f\) oraz \(g\) bedą funkcjami określonymi na pewnej przestrzeni metrycznej \(X\) o wartościach
w \(\mathbb{R}\) bądź w \(\mathbb{C}\). Niech także funkcje te będą ciągłe w punkcie \(x_0 \in X\).

\subsubsection{Suma funkcji ciągłych jest funkcją ciągłą}
Posługujemy się definicją Heinego. Niech \(z_n\) będzie dowolnym ciągiem zbieżnym do \(x_0\). Wtedy:
\begin{equation*}
    (f+g)(x_0) = f(x_0) + g(x_0) = \lim_{n \to \infty} f(z_n) + \lim_{n \to \infty} g(z_n) = \lim_{n \to \infty} (f(z_n) + g(z_n)) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} (f+g)(z_n)
\end{equation*}

\subsubsection{Różnica funkcji ciągłych jest funkcją ciągłą}
Posługujemy się definicją Heinego. Niech \(z_n\) będzie dowolnym ciągiem zbieżnym do \(x_0\). Wtedy:
\begin{equation*}
    (f-g)(x_0) = f(x_0) - g(x_0) = \lim_{n \to \infty} f(z_n) - \lim_{n \to \infty} g(z_n) = \lim_{n \to \infty} (f(z_n) - g(z_n)) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} (f-g)(z_n)
\end{equation*}

\subsubsection{Iloczyn funkcji ciągłych jest funkcją ciągłą}
Posługujemy się definicją Heinego. Niech \(z_n\) będzie dowolnym ciągiem zbieżnym do \(x_0\). Wtedy:
\begin{equation*}
    (f \cdot g)(x_0) = f(x_0) \cdot g(x_0) = \lim_{n \to \infty} f(z_n) \cdot \lim_{n \to \infty} g(z_n) = \lim_{n \to \infty} (f(z_n) \cdot g(z_n)) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty} (f \cdot g)(z_n)
\end{equation*} 

\subsubsection{Iloraz funkcji ciągłych jest funkcją ciągłą}
Posługujemy się definicją Heinego. Niech \(z_n\) będzie dowolnym ciągiem zbieżnym do \(x_0\). 
Wzmacniamy założenie o \(g(x) \neq 0\) na całej jej dziedzinie (obejmuje to także punkt ciągłości). Wtedy:
\begin{equation*}
    (\frac{f}{g})(x_0) = \frac{f(x_0)}{g(x_0)} = \frac{\lim_{n \to \infty} f(z_n)}{\lim_{n \to \infty} g(z_n)} = \lim_{n \to \infty}\frac{f(z_n)}{g(z_n)} = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
    = \lim_{n \to \infty}\frac{f}{g}(z_n)
\end{equation*} 
% \frac{f(x_0)}{g(x_0)}
% \frac{f(z_n)}{g(z_n)}

\subsection{Twierdzenie o trzech funkcjach}
\begin{theorem}
    Niech \(f, g\) i \(h\) będą funkcjami określonymi na pewnej przestrzeni metrycznej \(X\) o
    wartościach w \(\mathbb{R}\). Jeżeli w pewnym sąsiedztwie punktu \(x_0 \in X\) zachodzą 
    nierówności \(f(x) \leq g(x) \leq h(x)\) oraz:
    \begin{equation*}
        \lim_{x \to x_0} f(x) = y_0 \ \ \mbox{i} \ \ \lim_{x \to x_0} h(x) = y_0 
    \end{equation*}
    to:
    \begin{equation*}
        \lim_{x \to x_0} g(x) = y_0
    \end{equation*}
\end{theorem}
\begin{proof}
    Niech \(z_n\) będzie ciągiem zbieżnym do \(x_0\) i takim, że \(z_n \neq x_0\) dla \(n \in \mathbb{N}\).
    Istnieje zatem \(k \in \mathbb{N}\) takie, że:
    \begin{equation*}
        z_n \in S(x_0, \epsilon) \subset K(x_0, \epsilon) \ \ \mbox{dla} \ \ n \geq k,
    \end{equation*}
    z założenia zachodzi zatem:
    \begin{equation*}
        f(z_n) \leq g(z_n) \leq h(z_n) \ \ \mbox{dla} \ \ n \geq k
    \end{equation*}
    i z twierdzenia o trzech ciągach otrzymujemy tezę.
\end{proof}

\subsection{Przykłady liczenia granic i badania ciągłości}
\subsubsection{Przykład 3}
Skąd?
\begin{equation*}
    |\sin(x) - \sin(x_0)| \leq |x - x_0|
\end{equation*}
\begin{equation*}
    |\cos(x) - \cos(x_0)| \leq |x - x_0|
\end{equation*}

\subsubsection{Przykład 4}
Skąd?
\begin{equation*}
    \frac{\sin(-x)}{-x} = \frac{\sin(x)}{x}
\end{equation*}
i dlaczego z powyższego jest implikacja, że wystarczy obliczyć tylko granicę prawostronną w \(x_0 = 0\)?
\begin{equation*}
    \sin(x) \leq x \leq \tan(x) \ \ \mbox{dla} \ \ x \in (0, \frac{\pi}{2})
\end{equation*}
\begin{equation*}
    \cos(x) \leq \frac{\sin(x)}{x} \leq 1
\end{equation*}


\end{document}
